政府稱涉真槍個案增加 擬加強真槍元件規管

繼規管「太空卡」後，港府再以公共安全為由，計劃加強真槍元件規管。保安局今日提出，建議修訂《火器及彈藥（槍械宣布）規例》，將指定的重要火器（即真槍）元件清晰列出為《火器及彈藥條例》（第238章）所指的「槍械」。諮詢期由即日起至3月16日，為期4周。當局計劃以附屬法例形式提交立法會，並在本立法年度內完成修訂。

特區政府今僅透過新聞稿，公佈就規管真槍元件展開公眾諮詢。政府發言人指，本港涉及真槍的個案有所增加，又稱發現有不法之徒利用現時《火器及彈藥條例》（第238章）有關「槍械」定義的漏洞，將真槍元件個別付運到港，再在本地裝嵌為功能完備的真槍。當局形容有關行為是逃避法律規管，情況令人憂慮，認為有需要為真槍元件提供更清晰和具體的定義，堵塞這個法律漏洞。

當局在諮詢文件中提到，海關於2016至2019年間，共偵破24宗涉及懷疑真槍和真槍元件的走私案件；2020年的案件數目則激增至35宗，涉及超過550件真槍元件。至於警方檢獲真槍方面，2016年及2018年分別檢獲5支和20支真槍，2019年有30支，2020年回落至6支。當局同時列舉美國和紐西蘭多宗槍擊案，稱香港所檢獲的真槍型號類似的火器，常見於海外槍擊事件或恐怖襲擊。

旺角槍街大撚把

I have few words to President Joe Biden

去搵李大導啦

仲方便老屈

廣華街某啲藍店點睇

Wargame撚末日
無得玩真品

上面金剛棒咩料

大家千萬唔好買槍買炸彈原材料

去泰國柬埔寨玩rpg啦

上街果排
槍街都未俾狗搞過

多藍店

釣魚執法

佢手頭上應該好多道具

所以家陣全世界咪加強對香港既槍械管制囉

即係我有條彈弓響身就可以當我藏械？

機票又幾千
燒幾匣彈又幾千
娛樂黎計都好重皮

推

咁班槍街友咪走私
反正都係退休狗隻開
班友實有門路